% Letter class
\documentclass[a4paper, 10pt]{letter}

% Use for Indonesia hypenation (not complete yet)
\usepackage[bahasa]{babel}

% Name os sender
\name{T.M. Ghazi Al-Hizmi}

% Signature of sender
\signature{T.M. Ghazi Al-Hizmi}

% Address of sender
\address
{
    Jl. Geulumpang No. 11 A, \\
    Meunasah Papeun, A. Besar\
}

\begin{document}

% Name and address of receiver
\begin{letter}
{
    Ratna Dewi, \\
    Jl. Pangraed Utama No. 20 E, \\
    Ie Masen Kayee Adang, Banda Aceh
}

% Opening statement
\opening{Dear Ratna,}

Ini adalah contoh surat yang kakanda buat menggunakan
latex. Biasanya kita menulis surat dengan menggunakan
aplikasi pengolah kata lainnya. Tetapi diriku berbeda.

Semoga kamu dapat memakluminya.

% Closing statement
\closing{Yours truly,}

\end{letter}
\end{document}
